\section{Einfache Arraysortierung}
\lbyte

\begin{lstlisting}
	// Variablen erstellen
	int anzahl = 6;
	int[] zahlen = new int[anzahl];
	
	// array mit zufälligen int-Werten füllen
	for (int i = 0; i < anzahl; i++){
		zahlen[i] = int(random(0,10)); 
	}
	
	// unsortiertes Array ausgeben:
	println("Unsortiertes Array:");
	println(zahlen);
	
	// sortieren
	// alles im Array unter Poisiton i : sortiert
	// alles ab inclusive Position i : noch nicht sortiert
	for (int i = 0; i < anzahl; i++){
		// Zahl, an deren Stelle die kleinste Zahl des unsortierten Arraybereichs gesetzt werden soll
		int min = zahlen[i];
		int minIndex = i;
		// Wir durchsuchen NUR den UNSORTIERTEN Anteil! Wir beginnen das Array bei i durchzugehen.
		for (int j = i; j < anzahl; j++){
			// such nach dem kleinsten Wert im unsortierten Arrayanteil
			if (min > zahlen[j]){
				min = zahlen[j];
				minIndex = j;
			}
		}
		// Tauschen der Position des Minimums und der Zahl, an der wir das Array durchsuchen
		int zwischenspeicher = zahlen[i];
		zahlen[i] = min;
		zahlen[minIndex] = zwischenspeicher;
	}
	
	// ausgeben
	println("Sortiertes Array:");
	println(zahlen);
\end{lstlisting}